澳洲禁止蒙牛收購奶品公司「Lion-Dairy & Drinks」，力保澳洲奶業金漆招牌

由於中國、澳洲關係緊張，中國乳製品巨頭蒙牛乳業（Mengniu Dairy）收購日本麒麟控股（Kirin Holdings）所有的、總部位於墨爾本乳品公司「Lion-Dairy & Drinks」的交易案告吹。

《彭博》報導，2家公司去年11月達成協議，蒙牛乳業以約456億日圓（約新台幣126.5億元）的價格收購Lion-Dairy & Drinks業務，但澳洲財長佛萊登柏格（Josh Frydenberg）反對。

2家公司分別在各自聲明中表示，由於尚未獲得監管部門的批准，他們同意終止交易。

中、澳的緊張關係近期浮現，澳洲祭出許多回應，諸如禁止華為參與5G網路、呼籲獨立調查武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）爆發起源等等。中國也憤怒回擊，停止進口部分澳洲牛肉、加徵大麥關稅，並正調查澳洲紅酒是否反傾銷，此外也警告中國公民於澳洲留學的風險。

一粒老鼠屎，搞禍一鍋粥。

国家係無真牛奶真橙汁

中國人體質對真野好似會過敏

咱们有三聚青安
谁怕谁？

有中國技術，清水都可以變牛奶

又唔見封殺澳牛
多撚餘
btw 澳牛開返未?

牛奶自循環，啟動！

又話罷買澳洲奶

中國邏輯係買咗你間公司，咁你就唔係澳洲奶而係中國奶

全球去中化，接受美好未來

是中國自己搞內循環，是中國唔同你地玩

中国轉行出產人奶囉

人係食元素週期表wor

加入我們YT Channel的萬人大家庭，
一齊探討關於抗爭的哲學！

收購澳州奶品公司？
中共無奶品公司咩？
就算全世界的奶品公司都被中共收購
共產黨仍然會製造出『三聚氰胺』奶粉
是國民質素問題，收購奶品公司只係掩飾

目的是澳洲的招牌

輕輕一推

威露士就係咁